我96年出世，但我冇Bno

我出生係一個單非家庭
老豆係一個中港貨車司機
老媽係一個小學畢業嘅工廠女工
係2003年之前我一直係大陸生活
接受大陸嘅教育
接受大陸嘅文化
係03年後年同老媽係大陸用每日150個單程證配額落黎香港
未黎香港之前我已經對呢個地方有無限嘅憧憬
一個更發達嘅地方，一個更先進嘅城市
但黎到香港之後見到自己嘅單位比起大陸果間屋又細又舊仲要行樓梯
仲有個親戚管住曬機又唔比打街又唔比出既時候
先知道大陸可以想玩就玩想食就食嘅時候係幾爽
所以當時真係好唔鐘意香港。
而每一年嘅暑假我都會返大陸去享受一下
雖然只有短短一個月嘅假期
但都可以盡情放縱下自己，感受一下自由
所以當時根本唔當香港係屋企

但唔知幾時開始
自己嘅思想開始成熟
接觸嘅資訊開始多左
知道咩係選舉，知道咩叫議會，知道真正嘅自由
知道有好多嘢比起間屋有幾大
下一餐飯食咩更加重要

中學嘅時候
國教到雙普選
我冇一次缺席
每一次我都滿懷希望一腔熱血咁衝上前線
去為保衛歷史、去為正義、為一個人最基本嘅尊嚴而發聲
國教我地贏得漂亮
但到雙普選我 輸到對香港冇曬希望
我開始缺席每一場遊行示威
每一次投票都好想投比禮義廉
但我做唔出
因為我已經當呢到係自己屋企
我對呢到嘅愛
遠比起一啲舉住愛國愛港嘅廢老多
我唔想見到呢個東方之珠變到同大陸嘅城市一樣冇曬特色
我唔想見到香港係呢四十年嘅成就毀於一旦
所以我冇放棄到呢個地方
我依舊係到抗爭
好似香港人一樣
唔服輸唔認命
因為我知道我呢個身份會比人叫死大陸仔死返上去
所以我必須要用多百倍嘅努力去證明我自己唔係黎香港黐飲黐食
雖然身份上我唔可以叫自己為真香港人
但我內心我已經成為香港一份子

依家我已經為人師表
面對嘅係未來嘅棟樑
培育嘅係一個又一個希望
反送中嘅呢段時間我去到每一班我教嘅班別
我都會用我課堂時間去等學生知道咩係啱咩係錯
希望可以係佢地心中埋下一個唔認命嘅種子

我熱愛呢個地方
我當呢個地方係家
所以我冇得再妥協
我唔可以再退縮
我冇得再輸
我地要一直抗爭
我地要一直去發聲
就算係最後一口氣都唔可以停止
天佑香港

支那狗死翻上去

邊到出世我冇得揀
但揀得係到生活
自然要保衛呢到

樓上兩個 on9 一毛唔使理佢地
只要你認為你係香港人, 你就係香港人
你仲勇過好多人, 包括我

加油, 未來香港靠你

非蝗蟲 非藍
知道香港嘅好
大家加油香港人
香港本來就係多元化城市

只要你認同香港嘅核心價值，愛惜同尊重本地文化，無論你係咩人種都會被視為自己人

反之亦然

香港人唔係在於邊到出世，係在於身份認同

學政府話齋 冇計啦 冇單程證審批權

Defend our home

你無得揀，要喺強國長大，我明，但只要你愛香港就係香港人。
土生土長都可以賣港

香港未來唔係靠我
香港未來係靠我地

依個世界有2種人

一種係為未來而奮鬥，他們來港後係積極努力，有份貢獻社會，他們願意挺身而出，為大家未來而努力

一種係為利益而行走，他們來港只係為求福利，從不求融入社會，只求更多自身利益

希望你是第一種人，繼續為自由、民主、平等作出貢獻

PS 香港同英美一樣
不論你膚色如何，語言如何，都應該要得到尊重
但個d為左利益而出賣香港的，他們將不配擁有被人尊重的權利

多謝你，你係真香港人，你係香港民族嘅一份子
係唔係香港人從來都唔係睇血源同同生地
而係睇你對香港嘅忠誠同愛與貢獻
（公民民族主義）